[M113-fort-meade-1965.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:M113-fort-meade-1965.jpg "fig:M113-fort-meade-1965.jpg")[M113裝甲運兵車](../Page/M113裝甲運兵車.md "wikilink")\]\]
[BTR-50-latrun-1-2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:BTR-50-latrun-1-2.jpg "fig:BTR-50-latrun-1-2.jpg")[BTR-50裝甲運兵車](../Page/BTR-50.md "wikilink")\]\]
[Thai_Type_85_APCs_during_2010_Thai_political_protests_2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Thai_Type_85_APCs_during_2010_Thai_political_protests_2.jpg "fig:Thai_Type_85_APCs_during_2010_Thai_political_protests_2.jpg")[85式裝甲運兵車](../Page/85式裝甲運兵車.md "wikilink")\]\]
[Stryker_FSV_front_q.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Stryker_FSV_front_q.jpg "fig:Stryker_FSV_front_q.jpg")[史崔克](../Page/史崔克装甲车.md "wikilink")[M1126裝甲運兵車](../Page/M1126裝甲運兵車.md "wikilink")\]\]
[Panser_un_2.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Panser_un_2.JPG "fig:Panser_un_2.JPG")聯合國部隊[ANOA](../Page/ANOA.md "wikilink")
6X6 APS UN\]\] **-{zh-cn:装甲输送车;
zh-tw:裝甲運兵車;}-**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：**Armoured
personnel
carrier**，[縮寫](../Page/縮寫.md "wikilink")：**APC**）又稱**-{zh-cn:装甲运兵车;
zh-tw:裝甲輸送車;}-**，指在戰場上輸送[步兵的](../Page/步兵.md "wikilink")[裝甲車輛](../Page/裝甲車輛.md "wikilink")，一般具有高速、較低的防護力和戰鬥力等特點。裝甲運兵車除了可以運輸步兵外，還可以運輸物資或補給品，暫時充當[裝甲補給車](../Page/裝甲補給車.md "wikilink")。在必要时，也可以使用车上的武器攻击敌人。

## 裝甲車列表

**：**

  - [LAV-3裝甲車](../Page/LAV-3裝甲車.md "wikilink")

** ：**

  - [CM-21裝甲車](../Page/CM-21裝甲車.md "wikilink")
  - [CM-31裝甲車](../Page/CM-31裝甲車.md "wikilink")
  - [雲豹裝甲車](../Page/雲豹裝甲車.md "wikilink")

**：**

  - [63式装甲输送车](../Page/63式装甲输送车.md "wikilink")
  - [85式装甲输送车](../Page/85式装甲输送车.md "wikilink")
  - [ZSD-89装甲输送车](../Page/ZSD-89装甲输送车.md "wikilink")
  - [ZSD-90装甲输送车](../Page/90式装甲输送车.md "wikilink")
  - [ZSL-92装甲输送车](../Page/ZSL-92装甲输送车.md "wikilink")
  - [ZSL-93装甲输送车](../Page/ZSL-93装甲输送车.md "wikilink")
  - [ZFB-05装甲输送车](../Page/ZFB-05轮式装甲防暴车.md "wikilink")

**：**

  - [AMV裝甲車](../Page/AMV裝甲車.md "wikilink")

**：**

  - [VAB裝甲車](../Page/VAB裝甲車.md "wikilink")

**：**

  - [狐式輪型裝甲車](../Page/狐式輪型裝甲車.md "wikilink")

**：**

  - [阿奇扎里特裝甲運兵車](../Page/阿奇扎里特裝甲運兵車.md "wikilink")

**：**

  - [96式裝甲運兵車](../Page/96式裝甲運兵車.md "wikilink")

**：**

  - [BTR-40裝甲車](../Page/BTR-40裝甲車.md "wikilink")

  -
  -
  -
  - [BTR-80](../Page/BTR-80.md "wikilink")

  - [BTR-90](../Page/BTR-90.md "wikilink")

**：**

  - [AV-81裝甲車](../Page/AV-81裝甲車.md "wikilink")

**：**

  - [食人魚裝甲車](../Page/食人魚裝甲車.md "wikilink")

**：**

  - [M113裝甲車](../Page/M113裝甲車.md "wikilink")
  - [LAV-25](../Page/LAV-25.md "wikilink")
  - [史崔克裝甲車](../Page/史崔克裝甲車.md "wikilink")

**：**

  - [BTR-3](../Page/BTR-3.md "wikilink")
  - [BTR-4](../Page/BTR-4.md "wikilink")

## 歷史

裝甲運兵車出現的時間與戰車約略同期，[第一次世界大戰末期](../Page/第一次世界大戰.md "wikilink")，[英國推出專門用來運輸步兵的馬克IX型坦克](../Page/英國.md "wikilink")。由於坦克本身的成本較當時使用的卡車高出許多，有些國家是以加裝[裝甲的汽車權充兼作運輸的用途](../Page/裝甲.md "wikilink")。

1930年代許多國家開始發展機械化部隊，由於全履帶車的造價與維護成本依舊居高不下，為了配合戰車的運動速度與越野能力，[半履帶車加上防護裝甲之後成為最常見的型態](../Page/半履帶車.md "wikilink")。[二次世界大戰期間](../Page/二次世界大戰.md "wikilink")，[美國的](../Page/美國.md "wikilink")[M3半履帶車與](../Page/M3半履帶車.md "wikilink")[德國](../Page/德國.md "wikilink")[SdKfz
251半履帶車是最著名的代表](../Page/SdKfz_251半履帶車.md "wikilink")。這些車輛擁有防禦小口徑武器與彈藥破片的側面裝甲，但是欠缺頂部的保護。車體上以攜帶[機槍最為常見](../Page/機槍.md "wikilink")。而戰爭中期以後盟軍開始將-{zh-tw:[M4中戰車](../Page/M4中戰車.md "wikilink");zh-hans:[M4中型坦克](../Page/M4中型坦克.md "wikilink");zh-hk:[M4中型坦克](../Page/M4中型坦克.md "wikilink");}-改裝成裝甲運兵車使用。

到[冷戰時期](../Page/冷戰.md "wikilink")，由於核戰陰影的威脅、履帶動力裝置成本下降加上[鋁合金的使用](../Page/鋁合金.md "wikilink")，裝甲運兵車開始具備封閉式車身，為了與步兵共同作戰而演化出[步兵戰鬥車這類重武裝車種](../Page/步兵戰鬥車.md "wikilink")。

## 參見

  - [步兵戰車](../Page/裝步戰車.md "wikilink")
  - [裝甲車](../Page/裝甲車.md "wikilink")
  - [快速反應部隊](../Page/快速反應部隊.md "wikilink")
  - [機械化步兵](../Page/機械化步兵.md "wikilink")

[Category:裝甲車](../Category/裝甲車.md "wikilink")
[Category:裝甲運兵車](../Category/裝甲運兵車.md "wikilink")